.. _banka:

=======================================
В банке / Kod banke
=======================================

.. csv-table:: 
   :widths: 20, 20, 60
   :delim: ;

   **račun**; [рáчун]; Cчет. Употребляется так же как и наше слово счет. Может быть счет в банке, может быть счет в ресторане, за товары и так далее.
   **bankovni račun**; [бáнковни рáчун]; Банковский счет
   **kartica**; [кáртица]; Карта. Обычно подразумевается банковская карта. В магазине могут спросить кэш или картица. Не путать со словом karta -- билет.
   **fizičko lice**; [фи́зичко ли́цэ]; Физическое лицо
   **stranac**; [стрáнац]; Иностранец
   **Rus / Ruskinja / Rusi**; [рус / рускиня / руси]; Русский, русская, русские
   **banka**; [бáнка]; Банк
   **pasoš**; [пáсош]; Паспорт
   **korisnik**; [корисник]; Пользователь
   **ime**; [имэ]; Имя
   **prezime**; [презимэ]; Фамилия. Отчество в Сербии не используется, тут принято указывать имя одного из родителей. Можно указать имя мамы. 
   **broj**; [брой];  Номер. Может быть broj lične karte (номер личной карты), может быть broj pasoša (номер паспорта), broj telefona (номер телефона)
   **potpis**; [потпис]; Подпись